[19才子又想燈]川普模仿大賽 - 陶傑

因美國的川普革新世界秩序，改變了西方民主選舉的玩法，左翼精英和職業政客，全線潰敗，台灣跟在後面，時機成熟，巨富郭台銘也宣布參選總統。

郭老闆這下子一搞局，就好看了。郭台銘與美國川普，個人關係良好。出來競選，到底是不是美國人出的主意，一個資金大量投放在美國的台灣商人，做了總統，到底會聽誰的，將會十分有趣。

郭台銘如台灣的川普，畢竟不是川普。川普的生意在美國，沒有生產線在中國或俄國。饒是如此，也被民主黨長期追殺，指為通敵。

中國是否相信郭董？多年來台灣國民黨首領如連戰等，在人民大會堂接受胡錦濤習近平等召見，均不見有郭台銘陪同，寧願讓連戰的兒子在座，可見中國對郭董之態度。

觀中國政治，細節的看點，在這種地方。

郭台銘的蘋果手機生產線，長期在中國。在中國投資，肯定要遵循中國國情之潛規則。郭老闆名下的富士康，亦血汗工廠全球化經濟之代表作，曾發生血汗工人接連跳樓事件，不是因為郭老闆剝削過度，而是慈善為懷，繳付撫恤金太過優裕，一條工人人命賠三十萬，因此中國勞工為了保養全家，行此捷徑。

共產黨馬列主義，中國版本，由於有上海租界的鬥爭經驗，最仇恨的對象依次為：帝國主義、買辦、然後才輪到地主和知識分子。郭先生這個階級，榮登仇恨目標第二等。二十年來，能在大陸為美國蘋果手機做中介，不但相安無事，還百億家財，是需要幾分真本事的。

況且中美貿易戰一開打，宣布將投資轉往美國的，就是郭先生。雖然在大陸舔食討吃，不論台灣的生意人還是香港得北上的公共知識分子，絕無免費午餐。但憑這一點，可見郭總並非中方重點統戰培植，養兵千日，用在一朝，賺了我們這麼多錢，有一天有需要，要你回台灣反台獨，殺個回馬槍。

言歸正傳。既然美國視台灣為西太平洋的一部份，有重大利益，郭台銘做總統，多大程度上得到川普的祝福，以後進入競選關頭，又有幾多在大陸時可能有的黑材料爆出，隨時火花四濺，將會非常的吸眼球。

無論如何，川普已經創造了一個新磁場：奧巴馬、馬英九、小杜魯多這類貌似精英的小白臉小黑臉，還有蔡英文搶票LGBT的台左，盡皆銀樣蠟槍頭，全部不合時宜，通通滾開。真正的領袖降臨了。

在遠東，只有台灣的郭台銘韓國瑜、菲律賓的杜特爾特，比賽誰更像川普，不會再有任何候選人跳出來，比賽誰更像拜登或者奧巴馬。

這就是真正的創新了。葉公好龍的一族，無論在後面咒罵還是繼續吹水，都是被世界淘汰的一群。

難怪這頭金毛獅王如此囂張。好。

台灣人憎撚死呢條仆街，選條毛就有佢份

今次冇信心
有股感覺係共狗安插嘅棋